.. _tutorial-dbinit:

Шаг 4: Создание базы данных
===========================

Как было указано ранее, Flaskr это приложение с базой данных "под капотом",
а если более точно, то приложение с системой на базе реляционной базы
данных "под капотом". Такие системы нуждаются в схеме, которая сообщает
им, как хранить информацию.  Поэтому важно создать схему перед тем, как
запустить в первый раз сервер.

Такая схема может быть создана с помощью перенаправления через канал (pipe)
содержимого файла `schema.sql` команде `sqlite3` следующим образом::

    sqlite3 /tmp/flaskr.db < schema.sql

Недостатком такого способа является необходимость наличия в системе команды
sqlite3, которая в некоторых системах может отсутствовать.  Также, здесь
потребуется, чтобы мы указали путь к базе данных, что может привести к
ошибкам.  Хорошей идеей было бы добавить функцию, которая иициализировала
бы для вашего приложения базу данных.

Чтобы это сделать, мы можем создать функцию с именем `init_db`, которая
инициализирует базу данных.  Позвольте, я сперва покажу вам код.  Просто
добавьте в `flaskr.py` эту функцию после функции `connect_db`::

    def init_db():
        with app.app_context():
            db = get_db()
            with app.open_resource('schema.sql', mode='r') as f:
                db.cursor().executescript(f.read())
            db.commit()

Итак, что же здесь происходит?  Помните, как мы усваивали в предыдущем
разделе, что контекст приложения создаётся всякий раз при появлении запроса?
Здесь у нас пока ещё нет запроса, поэтому нам необходимо создать контекст
приложения вручную.  Без контекста приложения объект :data:`~flask.g` не
узнает, какому приложению он соответствует, ведь их может быть несколько!

Контекст приложения для нас устанавливает оператор ``with app.app_context()``.
В теле оператора with объект :data:`~flask.g` будет проассоциирован с ``app``.
В конце оператора with ассоциация перестанет действовать, и будут запущены
все функции разрыва контекста.  Это значит, что после совершения действия
соединение с базой данных будет разорвано.

Метод :func:`~flask.Flask.open_resource` объекта приложения является удобной
функцией-помощником, которая откроет ресурс, обеспечиваемый приложением.  Эта
функция открывает файл из места расположения ресурсов
(в нашем случае папка `flaskr`), и позволяет вам из него читать.  Мы
используем её здесь для того, чтобы выполнить скрипт при установлении
соединения с базой данных.

Объект соединения, который предоставляет SQLite может дать нам объект курсора.
Для этого курсора существует метод для выполнения целого скрипта.  В самом
конце нам нужно лишь совершить (фиксировать) изменения.  SQLite 3 и другие
транзакционные базы данных не зафиксируют изменения, если вы явно об этом их
не попросите.

Теперь мы можем из командной оболочки Python импортировать и вызвать
эту функцию, тем самым создав базу данных::

>>> from flaskr import init_db
>>> init_db()

.. admonition:: Поиск и устранение возможных проблем

   Если появилось исключение, что таблица не может быть найдена, проверьте,
   что вы назвали функцию `init_db`, и что имена ваших таблиц заданы
   корректным образом (проверьте, например, на отсутствие в именах ошибок,
   связанных с использованием единственного и множественного числа).

Продолжение: :ref:`tutorial-views`

`Оригинал этой страницы <http://flask.pocoo.org/docs/tutorial/dbinit/>`_